【笑對人生】14歲少女患罕見病臉部畸形，化身彩妝Youtuber活出自信！

英國14歲少女Nikki Christou於年幼時確診「腦動靜脈血管畸形」（Arteriovenous malformation），自此右臉長出猶如腫瘤般的畸形外狀，不時被旁人嘲笑。雖然外表與常人不同，但她沒有掩飾這個缺陷，反而成為一名彩妝Youtuber，向觀眾傳達個人生活觀，活出自信！

Christou在6歲時便被醫院確診「腦動靜脈血管畸形」，因為左右臉部不平衡，她經常被問「是否因嚴重過敏致臉部畸形」，更有人曾跟她說「誰人打你？你太噁心了」。她在接受《每日電訊報》訪問時坦言，旁人的歧異目光令她相當難過，但她仍勇於接受自己外觀與別人不同，更不願掩飾自己真正的樣子，認為只有展示「真我」，才能活得有自信。

Nikki自8歲起於YouTube 建立個人頻道，不時上載化妝教學、美食烘焙等短片，目前頻道已有逾50萬人訂閱。Nikki更曾與父親一起合作拍攝彩妝短片，由父親為她化妝。

本身靚到..

如果我有呢個病實頂唔順 比人當異類真係好難受

試下遮住佢右邊
如果唔係個病應該幾靚

依個接受到
左邊幾靚女

一起落地獄啦

第一張圖好似卡通人物
但係又講唔出係邊個

好慘

鬼妹喱埋喊又話你聽

支持！

好賤

好勇敢
但唔敢睇

Forever Aloneeeeeeeeeee

係好慘 但煮下嘢食就算啦 做乜要化妝

但同佢一齊拍片嗰啲都靚仔靚女